東華屬校疑播白色恐怖 自我審查打壓學生活動

東華三院繼本周一（16日）向屬校學生發信阻參與社運，兩間屬校再涉自我審查和打壓學生。《蘋果》接獲投訴，指東華三院馬振玉紀念中學以「敏感」為由，禁止舉辦「蒙面歌王」歌唱比賽；東華三院辛亥年總理中學亦取消便服日，有指該校教師曾聲稱會將便服學生拒諸門外或通知家長接走，但不少學生「企硬」甚至揚言堵塞校梯抗議，校方才改口稱只會扣操行分。

《蘋果》接獲投訴，指東華三院屬下馬振玉紀念中學有教師以蒙面「敏感」為由，禁止學生會昨天（20日）於校內舉辦「蒙面歌王」歌唱比賽。據悉，負責學生會和訓導工作的老師擔心引起師生的聯想和其他行動，若不更改環節名稱和玩法，就不會讓學生會上台主持，最終迫使學生會改變比賽的形式。學生會幹事向《蘋果》稱，活動並無政治含意，批評校方自我審查，無奈之下改變比賽形式，改為用流動壁報板遮擋唱歌的同學或老師。

《蘋果》另收到東華三院辛亥年總理中學學生投訴，指該校多年以來都在聖誕聯歡當日舉行便服日，惟校方卻發通告要求學生於昨天舉行的聖誕聯歡穿整齊校服回校。投訴學生引述教師稱，若當日學生穿便服回校，將不准走進校門；若在校內換上便服，則會致電家長要求接走。惟不少學生堅持穿黑衫回校，更揚言若不准入校便會堵塞校梯，其後校方改稱只會扣操行分。最終約40至50名學生穿黑衣返校，校方未有懲處或訓示。

東華三院發言人稱，院方向來無就各校假期前活動安排提出特別要求，由各校按其校本考慮而進行。關於馬振玉中學音樂比賽，發言人稱負責老師「出於安全考慮」，曾與學生會代表討論，最終決定以壁報板遮掩唱歌的老師，以「平衡活動的趣味性和師生在舞台上的安全」。

發言人續稱，辛亥年總理中學早年曾在聖誕聯歡會當日參加公益金便服日，惟自4年前起「因應聖誕聯歡會的形式及校內行政安排」，不再於同一天舉辦便服日。

不過，根據《蘋果》取得的學校通告，該校去年便服日仍於聖誕聯歡會同日舉行。《蘋果》再向東華三院查詢，惟院方表示沒有補充。

教育局上月曾去信所有津貼和直資學校校監，附上局方發給官立中學家長和學生的信件，要求各校盡快向家長和學生「再次闡明學校對學生行為的要求，提醒學生應守規守法」。東華三院教育科本周一應教育局要求，向屬下18間中學提供信件樣本，要求各校於本周一同時向家長和學生發信，提醒學生在假期注意言行舉止，希望家長協助提醒「穿着校服參與社會活動，甚或做出偏激的行為，會對學生及學校帶來負面影響」。

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

推